<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PropertySetDef xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" 
  xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://standards.buildingsmart.org/IFC/RELEASE/IFC4/FINAL/PSD/PSD_IFC4.xsd"> 
  <IfcVersion/>
  <Name>Pset_NVDB_VariabeltSkilt</Name>
  <Definition>Skilt som kan vise ulike motiv.  Motivet kan styres fra en sentral eller det kan varieres manuelt.</Definition>
  <Applicability/>
  <ApplicableClasses/>
  <ApplicableTypeValue/>
  <PropertyDefs>
    <PropertyDef>
      <Name>type</Name>
      <Definition>Angir hvilken type vegobjektet er av.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Type">
                <EnumItem>Mekanisk</EnumItem>
                <EnumItem>Mekanisk med lameller</EnumItem>
                <EnumItem>Mekanisk roterende</EnumItem>
                <EnumItem>Digitalt</EnumItem>
                <EnumItem>Digitalt, Lysdioder</EnumItem>
                <EnumItem>Digitalt, Fiberoptisk</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>variasjon</Name>
      <Definition>Angir hva som varierer på et variabelt skilt.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Variasjon">
                <EnumItem>Et motiv på/av</EnumItem>
                <EnumItem>Veksling mellom to motiv</EnumItem>
                <EnumItem>Veksling mellom tre motiv</EnumItem>
                <EnumItem>Veksling mellom flere enn tre motiv</EnumItem>
                <EnumItem>Fritt valgt fartsgrensevarsling</EnumItem>
                <EnumItem>Fritt valgt tekst</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>antallAnsikt_InklAv</Name>
      <Definition>Angir hvor mange ansikt dette skiltet kan ha. "Av" teller som en forekomst.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcInteger"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>skiftingAvBudskap</Name>
      <Definition>Angir hvordan symbol/budskap skiftes.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_SkiftingAvBudskap">
                <EnumItem>Manuelt</EnumItem>
                <EnumItem>Automatisert/elektrisk</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>skiltnummer_OrdinærVisning</Name>
      <Definition>Angir skiltnumer på variabelt skilt i ordinær visningsmodus, dvs den visningen som er mest utbredt når skiltet ikke er avslått/blankt.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Skiltnummer_OrdinærVisning">
                <EnumItem>100.1 - Farlig sving, til høyre</EnumItem>
                <EnumItem>100.2 - Farlig sving, til venstre</EnumItem>
                <EnumItem>102.1 - Farlige svinger, den første til høyre</EnumItem>
                <EnumItem>102.2 - Farlige svinger, den første til venstre</EnumItem>
                <EnumItem>106.1 - Smalere veg, Innsnevring på begge sider</EnumItem>
                <EnumItem>106.2 - Smalere veg, Innsnevring på høyre side</EnumItem>
                <EnumItem>106.3 - Smalere veg, Innsnevring på venstre side</EnumItem>
                <EnumItem>110 - Vegarbeid</EnumItem>
                <EnumItem>112 - Steinsprut</EnumItem>
                <EnumItem>116 - Glatt kjørebane</EnumItem>
                <EnumItem>148 - Møtende trafikk</EnumItem>
                <EnumItem>149 - Kø</EnumItem>
                <EnumItem>152 - Sidevind</EnumItem>
                <EnumItem>153 - Trafikkulykke</EnumItem>
                <EnumItem>302 - Innkjøring forbudt</EnumItem>
                <EnumItem>306.5 - Forbudt for lastebil og trekkbil</EnumItem>
                <EnumItem>310 - Forbudt for motorvogn med flere enn to hjul og med tillatt totalvekt høyere enn angitt</EnumItem>
                <EnumItem>335 - Forbikjøringsforbud for lastebil</EnumItem>
                <EnumItem>337 - Slutt på forbikjøringsforbud for lastebil</EnumItem>
                <EnumItem>362.20 - Fartsgrense 20 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.30 - Fartsgrense 30 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.40 - Fartsgrense 40 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.50 - Fartsgrense 50 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.60 - Fartsgrense 60 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.70 - Fartsgrense 70 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.80 - Fartsgrense 80 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.90 - Fartsgrense 90 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.100 - Fartsgrense 100 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>362.110 - Fartsgrense 110 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>364.30 - Slutt på særskilt fartsgrense 30 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>364.40 - Slutt på særskilt fartsgrense 40 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>364.50 - Slutt på særskilt fartsgrense 50 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>364.60 - Slutt på særskilt fartsgrense 60 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>364.70 - Slutt på særskilt fartsgrense 70 km/t</EnumItem>
                <EnumItem>530.01 - Sammenfletting til 1 felt, motgående trafikk adskilt</EnumItem>
                <EnumItem>530.11 - Sammenfeltting til 1 felt, motgående trafikk på samme kjørebane</EnumItem>
                <EnumItem>531.101 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.102 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.103 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.104 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.105 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.106 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.111 - Felt for fartsøkning, gjennomg. veg, 1 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.112 - Felt for fartsøkning, gjennomg. veg, 1 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.113 - Felt for fartsøkning, gjg. veg, 1 felt mot, 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.121 - Felt for fartsøkning, gjennomg. veg, 2 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.122 - Felt for fartsøkning, gjennomg. veg, 2 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.123 - Felt for fartsøkning, gjennomg. veg, 2 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.201 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.202 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.203 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.204 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>531.205 - Felt for fartsøkning, tilkj.veg, motg. trafikk atskilt, 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.206 - Felt for fartsøkning, tilkj.veg, motg. trafikk atskilt, 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.211 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 1 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.212 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 1 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.213 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 1 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.221 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 2 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.222 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 2 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>531.223 - Felt for fartsøkning, tilkjøringsveg, 2 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H01 - Kjf. slutter, høyre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H02 - Kjf. slutter, høyre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H03 - Kjf. slutter, høyre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H04 - Kjf. slutter, høyre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H05 - Felt slutter, h. side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H06 - Felt slutter, h. side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H11 - Kjf. slutter, høyre side, 1 felt mot, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H12 - Felt slutter, h. side, 1 felt mot, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H13 - Felt slutter, h. side, 1 felt mot, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H21 - Kjf. slutter, høyre side, 2 felt mot, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.H22 - Felt slutter, h. side, 2 felt mot, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.H23 - Felt slutter, h. side, 2 felt mot, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V01 - Kjf. slutter, venstre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V02 - Kjf. slutter, venstre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V03 - Kjf. slutter, venstre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V04 - Kjf. slutter, venstre side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V05 - Felt slutter, v. side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V06 - Felt slutter, v. side, motg. trafikk atskilt, reduksjon til 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V11 - Kjf. slutter, venstre side, 1 felt mot, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V12 - Felt slutter, v. side, 1 felt mot, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V13 - Felt slutter, v. side, 1 felt mot, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V21 - Kjf. slutter, venstre side, 2 felt mot, reduksjon til 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>532.V22 - Felt slutter, v. side, 2 felt mot, reduksjon til 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>532.V23 - Felt slutter, v. side, 2 felt mot, reduksjon til 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H01 - Kjf. beg., høyre side, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.H02 - Kjf. beg., høyre side, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.H03 - Kjf. beg., høyre side, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.H04 - Kjf. beg., høyre side, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.H05 - Felt begynner, h. side, motg. trafikk atskilt, 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H06 - Felt begynner, h. side, motg. trafikk atskilt, 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H11 - Kjørefelt begynner, høyre side, 1 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H12 - Kjørefelt begynner, høyre side, 1 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H13 - Kjørefelt begynner, høyre side, 1 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H21 - Kjørefelt begynner, høyre side, 2 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H22 - Kjørefelt begynner, høyre side, 2 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.H23 - Kjørefelt begynner, høyre side, 2 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V01 - Kjf. beg., venstre side, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.V02 - Kjf. beg., venstre side, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.V03 - Kjf. beg., venstre side, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.V04 - Kjf. beg., venstre side, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>534.V05 - Felt begynner, v. side, motg. trafikk atskilt, 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V06 - Felt begynner, v. side, motg. trafikk atskilt, 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V11 - Kjørefelt begynner, venstre side, 1 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V12 - Kjørefelt begynner, venstre side, 1 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V13 - Kjørefelt begynner, venstre side, 1 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V21 - Kjørefelt begynner, venstre side, 2 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V22 - Kjørefelt begynner, venstre side, 2 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>534.V23 - Kjørefelt begynner, venstre side, 2 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.101 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.102 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.103 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.104 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.105 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.106 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, motg. trafikk atskilt, 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.111 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, 1 felt mot 1, gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.112 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, 1 felt mot, 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.113 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, 1 felt mot, 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.121 - Påkj. forts. i eget kjf., gjg. veg, 2 felt mot 1, gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.122 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, 2 felt mot, 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.123 - Påkjøring forts. i eget felt, gjg. veg, 2 felt mot, 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.201 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 1 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.202 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 2 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.203 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 3 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.204 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, motg. trafikk atskilt, 4 gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.205 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, motg. trafikk adsk., 5 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.206 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, motg. trafikk adsk., 6 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.211 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, 1 felt mot 1, gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.212 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, 1 felt mot, 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.213 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, 1 felt mot, 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.221 - Påkj. forts. i eget kjf., tilkjøringsveg, 2 felt mot 1, gjg. felt i fartsretn.</EnumItem>
                <EnumItem>536.222 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, 2 felt mot, 2 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>536.223 - Påkjøring forts. i eget felt, tilkj.veg, 2 felt mot, 3 gjg. felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.02 - Kjørefeltinndeling, motgående trafikk adskilt, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.03 - Kjørefeltinndeling, motgående trafikk adskilt, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.04 - Kjørefeltinndeling, motgående trafikk adskilt, 4 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.05 - Kjørefeltinndeling, motgående trafikk adskilt, 5 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.06 - Kjørefeltinndeling, motgående trafikk adskilt, 6 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.12 - Kjørefeltinndeling, 1 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.13 - Kjørefeltinndeling, 1 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.21 - Kjørefeltinndeling, 2 felt mot, 1 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.22 - Kjørefeltinndeling, 2 felt mot, 2 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>538.23 - Kjørefeltinndeling, 2 felt mot, 3 gjennomgående felt i fartsretning</EnumItem>
                <EnumItem>539.01 - Kjørefeltendring med motgående</EnumItem>
                <EnumItem>539.02 - Kjørefeltendring med to felt</EnumItem>
                <EnumItem>560 - Opplysningstavle</EnumItem>
                <EnumItem>601 - Radiokanal</EnumItem>
                <EnumItem>701.1 - Tabellorienteringstavle for vanlig kryss</EnumItem>
                <EnumItem>701.2 - Tabellorienteringstavle for planskilt kryss på to- og trefeltsveg</EnumItem>
                <EnumItem>703.1 - Diagramorienteringstavle for rundkjøring</EnumItem>
                <EnumItem>703.2 - Diagramorienteringstavle for kryss med spesiell utforming</EnumItem>
                <EnumItem>705.1 - Avkjøringstavle. 1000-m tavle</EnumItem>
                <EnumItem>705.2 - Avkjøringstavle. 500-m tavle</EnumItem>
                <EnumItem>707.1 - Kjørefeltorienteringstavle uten visningsmål</EnumItem>
                <EnumItem>707.2 - Kjørefeltorienteringstavle med visningsmål</EnumItem>
                <EnumItem>707.3 - Kjørefeltorienteringstavle for feltsubtraksjon</EnumItem>
                <EnumItem>707.4 - Kjørefeltorienteringstavle for ferjeleie</EnumItem>
                <EnumItem>709.1 - Portalorienteringstavle for ett kjørefelt</EnumItem>
                <EnumItem>709.2 - Portalorienteringstavle for flere kjørefelt</EnumItem>
                <EnumItem>709.3 - Portalorienteringstavle for flere kjøreretninger</EnumItem>
                <EnumItem>709.4 - Portalorienteringstavle for feltsubtraksjon</EnumItem>
                <EnumItem>711.R - Tabellvegviser, Rett fram</EnumItem>
                <EnumItem>711.H90 - Tabellvegviser, Høyre, 90 grader</EnumItem>
                <EnumItem>711.V90 - Tabellvegviser, Venstre, 90 grader</EnumItem>
                <EnumItem>713.V - Vanlig vegviser, Venstre</EnumItem>
                <EnumItem>713.H - Vanlig vegviser, Høyre</EnumItem>
                <EnumItem>715.1 - Avkjøringsvegviser for veg uten kryssnummer</EnumItem>
                <EnumItem>715.2 - Avkjøringsvegviser for veg med kryssnummer</EnumItem>
                <EnumItem>717 - Kjørefeltvegviser</EnumItem>
                <EnumItem>719.1 - Portalvegviser for ett kjørefelt</EnumItem>
                <EnumItem>719.2 - Portalvegviser for flere kjørefelt</EnumItem>
                <EnumItem>719.4 - Portalvegviser for avkjøring</EnumItem>
                <EnumItem>719.5 - Portalvegviser for ferjeleier og bomstasjoner</EnumItem>
                <EnumItem>904H - Retningsmarkering, Mot høyre</EnumItem>
                <EnumItem>904V - Retningsmarkering, Mot venstre</EnumItem>
                <EnumItem>912 - Avkjøringsmarkering</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>tekst_OrdinærVisning</Name>
      <Definition>Angir tekst på variabelt skilt i ordinær visningsmodus, dvs den visningen som er mest utbredt når skiltet ikke er avslått/blankt. Teksten skrives inn etter fast system.  Det kan også legges inn informasjon om symboler, piler og miniatyrskilt.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>beskrivelse</Name>
      <Definition>Felt til disposisjon for å beskrive det variable skiltet, kan f.eks angi hvilke skiltnummer som er involvert etc, hvordan det skiftes mellom ulik tekster/symbol osv.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>plasseringskode</Name>
      <Definition>Angir plasseringskode for variabelt skilt i skiltpunkt. Øverste posisjon har lavest nummer, nederste posisjon har høyest verdi. Benytt nummerering 10, 20, 30 i utgangspunktet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcInteger"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>ansiktsside_RettetMot</Name>
      <Definition>Angir hva skiltplatens ansiktsside, dvs skiltmotivet er rettet mot.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Ansiktsside_RettetMot">
                <EnumItem>Trafikk i metreringsretning</EnumItem>
                <EnumItem>Trafikk mot metreringsretning</EnumItem>
                <EnumItem>Parallelt mot veg</EnumItem>
                <EnumItem>Parallelt fra veg</EnumItem>
                <EnumItem>Tosidig</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>fjernstyring</Name>
      <Definition>Angir om vegobjektet kan fjernstyres.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Fjernstyring">
                <EnumItem>Ja</EnumItem>
                <EnumItem>Nei</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>belyst</Name>
      <Definition>Angir om skiltet er belyst eller ikke.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Belyst">
                <EnumItem>Ja</EnumItem>
                <EnumItem>Nei</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>vedtaksnummer</Name>
      <Definition>Angir vedtaksnummer.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>eier</Name>
      <Definition>Angir hvem som er eier av vegobjektet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertyEnumeratedValue>
             <EnumList name="PEnum_VariabeltSkilt_Eier">
                <EnumItem>Stat, Statens vegvesen</EnumItem>
                <EnumItem>Stat, Nye Veier</EnumItem>
                <EnumItem>Fylkeskommune</EnumItem>
                <EnumItem>Kommune</EnumItem>
                <EnumItem>Privat</EnumItem>
                <EnumItem>Uavklart</EnumItem>
             </EnumList>
         </TypePropertyEnumeratedValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>etableringsår</Name>
      <Definition>Angir hvilket år vegobjektet ble etablert på stedet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcInteger"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>driftsmerking</Name>
      <Definition>Identitet/navn på forekomst, normalt synlig på stedet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>SCADA_Merking</Name>
      <Definition>Driftsmerking rettet spesifikt mot systemet SCADA. .</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>produsent</Name>
      <Definition>Angir navn på produsent/fabrikant av vegobjektet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>produktnavn</Name>
      <Definition>Angir produktnavn/typebetegnelse, kan også ta med typenummer</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>leverandør</Name>
      <Definition>Angir navn på firma som har levert vegobjektet.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>tilleggsinformasjon</Name>
      <Definition>Supplerende informasjon om vegobjektet som ikke framkommer direkte av andre egenskapstyper. Egenskapstype "Beskrivelse (8785) skal benyttes for å angi informasjon om hva som vises på skilt og virkemåte.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>arkivnummer</Name>
      <Definition>Gir referanse til relevant sak i vegeiers arkivsystem.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>arkivreferanse</Name>
      <Definition>Gir referanse/link til ytterligere informasjon om vegobjektet. Fortrinnsvis til vegeiers eget arkivsystem. Kan være til mappe/sak med tilgang til ulik informasjon eller direkte til et dokument.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>prosjektreferanse</Name>
      <Definition>Referanse til prosjekt. Det benyttes samme prosjektreferanse som på tilhørende Veganlegg (VT30). Benyttes for å lettere kunne skille nye data fra eksisterende data i NVDB.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
    <PropertyDef>
      <Name>prosjektInternObjekt_ID</Name>
      <Definition>Objektmerking. Unik innenfor tilhørende vegprosjekt.</Definition>
      <PropertyType>
         <TypePropertySingleValue>
             <DataType type="IfcText"/>
         </TypePropertySingleValue>
      </PropertyType>
    </PropertyDef>
  </PropertyDefs>
</PropertySetDef>
