<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PropertySetDef xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://standards.buildingsmart.org/IFC/RELEASE/IFC4/FINAL/PSD/PSD_IFC4.xsd">
   <IfcVersion/>
   <Name>Pset_NVDB_OMKJØRINGSRUTE</Name>
   <Applicability/>
   <ApplicableClasses/>
   <ApplicableTypeValue/>
   <PropertyDefs>
      <PropertyDef>
         <Name>strekningsnavn</Name>
         <Definition>Navn på omkjøringsrute. Merknad: Navn skal settes sammen av stedsnavn/kryssnavn ved start og slutt på omkjøringsruta, fortrinnsvis samme navn som benyttes på aktuelle stengningslenker, i tillegg kan det tas med navn på sted eller vegnummer som ruta går via. Navn skal angis i samme rekkefølge som på stengningslenke, med unntak av omkjøringsruter som kun gjelder omkjøring mot stengningslenkens retning. Eksempel på navn på omkjøringsrute "Hommelvik - Værnes, via FV 950".Det skal angis tydelige og beskrivende navn med tanke på at navn også skal benyttes ved trafikkinformasjon.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertySingleValue>
               <DataType type="IfcText"/>
            </TypePropertySingleValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>omkjøringForVeg</Name>
         <Definition>Angir hvilken veg omkjøringsruta er omkjøringsrute for. Angis med vegkategori-vegstatus-vegnummer, f.eks. RV9, EV6 osv. (0-er foran i vegnummer skal ikke angis). Gatenavn kan angis om det er snakk om omkjøringsrute for gater/kommunale veger. Om ulik veg ved start og slutt skal veg ved start angis.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertySingleValue>
               <DataType type="IfcText"/>
            </TypePropertySingleValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>retning</Name>
         <Definition>Angir om omkjøringsruta gjelder for begge kjøreretninger eller kun en veg. Utfyllende informasjon kan gis i merknadsfelt.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertyEnumeratedValue>
               <EnumList name="PEnum_Omkjøringsrute_Retning">
                  <EnumItem>Begge</EnumItem>
                  <EnumItem>En veg</EnumItem>
               </EnumList>
            </TypePropertyEnumeratedValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>nivå</Name>
         <Definition>Angir om det er lokal eller overordnet omkjøringsrute. Lokale kontra overordna går på om en omkjøringsrute er beregnet for å hovedsakelig ta seg av lokaltrafikk eller om den også kan ta gjennomgangstrafikken. Lokale o. er beregna for å ta lokal trafikk, overordna o. er beregna for gjennomgangstrafikk og fanger gjerne opp trafikken et godt stykke før aktuell stengningslenke. Se også Håndbok R611 kap. 7.4.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertyEnumeratedValue>
               <EnumList name="PEnum_Omkjøringsrute_Nivå">
                  <EnumItem>Lokal</EnumItem>
                  <EnumItem>Overordnet</EnumItem>
               </EnumList>
            </TypePropertyEnumeratedValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>merknad</Name>
         <Definition>Kan gi tilleggsinformasjon. F.eks. om det er behov for utfyllende beskrivelse av hvor ruta går, om det er restriksjoner knyttet til tungtrafikk, retning på trafikk etc.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertySingleValue>
               <DataType type="IfcText"/>
            </TypePropertySingleValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>øktKjørelengde</Name>
         <Definition>Angir hvor mye lengre det er å kjøre omkjøringsrute i forhold til å kjøre på den stengte hovedvegen.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertySingleValue>
               <DataType type="IfcReal"/>
            </TypePropertySingleValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>øktKjøretid</Name>
         <Definition>Angir hvor mye lengre tid det tar å kjøre omkjøringsruta i forhold til å kjøre på den stengte hovedvegen. Det legges til grunn normale trafikk- og føreforhold.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertySingleValue>
               <DataType type="IfcReal"/>
            </TypePropertySingleValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
      <PropertyDef>
         <Name>kjøretøykategori</Name>
         <Definition>Angir hvilken kjøretøykategori omkjøringsruta gjelder for.</Definition>
         <PropertyType>
            <TypePropertyEnumeratedValue>
               <EnumList name="PEnum_Omkjøringsrute_Kjøretøykategori">
                  <EnumItem>Alle kjøretøy</EnumItem>
                  <EnumItem>Lette kjøretøy</EnumItem>
               </EnumList>
            </TypePropertyEnumeratedValue>
         </PropertyType>
      </PropertyDef>
   </PropertyDefs>
</PropertySetDef>
